\defmathtask[task=706,class=6,]{merzlyak}\renewcommand{\timestamp}{Thu, 17 Nov 2016}
\huge

Начертите отрезок \( AB \), длина которого \( 4 \)~см. Постройте окружность радиуса
\( 3 \)~см c центром \( A \) и окружность радиуса \( 2 \)~см с центром \( B \).
Сколько существует точек пересечения окружностей? Чему равно расстояние от каждой из этих
точек до точки \( A \)? До точки \( B \)?

% task text
\begin{solution}
  Указанные окружности пересекаются в двух точках, которые мы
  обозначим \( F \) и \( G \).
  \vskip -\parskip\relax
  \addpicture{r}{pictures/\thesource_0}{0.5}
  Эти точки лежат на окружности радиуса \( 3 \)~см с центром в точке
  \( A \), то расстояние от них равно \( 3 \)~см по определению
  окружности.
  Аналогично, расстояние от точек \( F \) и \( G \) до точки
  \( B \) равно \( 2 \)~см.
\end{solution}


% Local Variables:
% time-stamp-start: "\\timestamp}{"
% time-stamp-end: "}"
% time-stamp-format: "%3a, %02d %3b %:y"
% End:
